% Exercícios.
%
% Detalhes do exemplo do pente.

\begin{exercise}
  \label{exerc:conexidade_por_caminhos:pente_facil:detalhes_do_exemplo}
  Por quê a componente conexa de $p$
  em $B_p \cap P'$ é $\set{p}$?

  \begin{hint}
    Faça da mesma forma que fizemos para
    mostrar que a componente conexa de qualquer
    ponto em $\rationals$ é um conjunto unitário.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Suponha que a componente conexa tenha um outro ponto
    $(a, b)$, com $a \neq 0$.
    Basta escolher um irracional $r$ com $0 < r < a$,
    para ver que os conjuntos
    \begin{equation*}
      U = (-\infty,r) \times \reals
      \text{ e }
      V = (r,\infty) \times \reals
    \end{equation*}
    particionam o conjunto
    $B_p \cap P'$,
    que é um subconjunto de
    \begin{equation*}
      (\set{0} \cup K)
      \times
      \reals.
    \end{equation*}
  \end{answer}
\end{exercise}
